制裁瑪嘉烈藍屍醫生

網上可供公眾查閱資料：

黃金耀 - 瑪嘉烈骨科專科
普通科註冊編號 M07691
骨科註冊編號 S08-0133

醫務委員會 Medical Council
mchk@dh.gov.hk

醫院管理局 投訴
(網上表格)

醫院管理局 投訴電郵
enquiry@ha.org.hk

瑪嘉烈醫院
pmh.enquiry@ha.org.hk

委員職位如下
香港骨科醫學院
The Hong Kong College of Orthopaedic Surgeon
hkcos@hkcos.org.hk

香港運動訓練及治療學會
info@start.org.hk

推！！！

[ 罷工文宣！Fb IG 瘋狂加hashtag ! ]

罷工要多人參與，

除左罷工前集會集氣、各類街站連儂牆文宣

亦都快d瘋狂去fb / ig 加 以下hashtag增加市民參與度！！！！！！

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

總之要用盡所有方法，
最簡單直接地，
令全部人都知道8月5日係罷工日！！！！

推

骨科專科?
俾沙包小隊跟到佢去後巷打斷哂D骨都唔怕囉

O&T consultant

醫管局，醫院仲有咩可以制裁佢

［廣傳］ 有咩人組成獨立調查委員會？！

當黑社會著上制服
法律變左黑社會殺人放火既幫規
出黎遊行都被人告暴動
香港人，你仲等咩？係咪要被人綁實哂手腳被枝鎗指住個頭先開始考慮還拖？

係無公義、政府無法無天既情況下，大王既說話絕對係真理

垃圾

讀咁多讀屎片

唔知隻醫牲係邊忽國籍呢?

有冇得告佢懷疑會作出專業失德
send email 畀 醫委會主席 劉允怡教授, SBS
委員 陳沛然議員
搵病人代表做野 ?
同埋 email 畀所以骨科醫生組織 等佢冇人肯請佢做私家

煲大佢
依家資訊年代
放錄音話有人喺博愛俾醫生打，fact checked

佢個女做Herbalife都好似平行時空咁
日日係到post shake
香港人一路比人打佢一路笑
之前係佢個ig留comment
即比佢block 好似中共咁
佢成家都係herbalife
懷疑herbalife 會飲到變藍絲

此醫生網上公開討論政治事件時，鼓吹暴力，支持警察暴力執法， 聲言要故意傷害示威者。此人個人醫德甚有問題，令港人深受恐慌及對醫管局抱有憂慮和懷疑， 我在此作出強烈投訴，我認為他並不符合醫生資格，請給香港市民交代，否則香港醫生聲譽將因此人而蒙受污點，一個累全家。

炒炒地車

佢哋係要盡快打石高，叫你走，唔係差佬會拉

買過做醫院朋友，一陣 fact check

傳銷就是騙徒，賤種，死全家

push

成家都賤種

咩呀？咪post左係training course囉？打石膏喎

佢咁多個story咁多個都係shake
或者係herbalife
咁多日都係咁 睇見都眼怨

個老豆讀咁多書
竟然俾個女做傳銷
真係好人有限

做醫生 錢佢大把
失業咪當退休
投訴佢有咩意思?

好嬲

問下佢地家人？

以前讀st john急救嗰時
好似有見過佢個名係st john 啲名單到, 係啲咩隊長之類

散播仇恨言論

呢個人醫德有問題

一齊發揮香港人投訴精神！

Push

有冇template?

接放學

推到佢生癌長命百歲

全民8月5日大罷工！
五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭！

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私咁，過埋2047都死左啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

投訴佢！

這

衫步咁睇犯左咩？
專業失當
醫療失德？
想係封電郵寫得有力啲

骨科通常都係閪

一人一信
仲要cc相關醫療機構同大學

唔好意思入嚟阻一阻大家
［推啊］8月9日和你飛一連三日夢遊機場接機旅程

瑪嘉烈不嬲醫術廢，醫德閪

推 冇醫德學咩人做醫生

簡單啲送佢返入瑪嘉烈
至於點入去同坐咩車入去我就唔清楚喇

Complained

香港中文大學內外全科醫學士 MBChB (CUHK) 1989
英國愛丁堡皇家外科醫學院院士 FRCS (Edin) 1994
香港骨科醫學院院士 FHKCOS 1998
香港醫學專科學院院士(骨科) FHKAM (Orthopaedic Surgery) 1998
英國愛丁堡皇家外科醫學院骨科院士 FRCSEd (Orth) 1998

幫手send+cc. Thanks. 我都打緊信
香港中文大學內外全科醫學士 MBChB (CUHK) 1989
英國愛丁堡皇家外科醫學院院士 FRCS (Edin) 1994
香港骨科醫學院院士 FHKCOS 1998
香港醫學專科學院院士(骨科) FHKAM (Orthopaedic Surgery) 1998
英國愛丁堡皇家外科醫學院骨科院士 FRCSEd (Orth) 1998

如何令佢連醫生都冇得做

新聞都冇講到而家

黃金耀 骨科 專業失德

麻包袋？

其實HA員工守則，如果員工作出影響醫院管理局聲譽既事，將面臨紀律處分或解雇

今日好得閒
一定會send email去投訴

port鳩佢！

推死佢老母

睇定啲先 慎防炒車
可能只係低級笑話

屌,根本好撚危險好撚大鑊
推到佢釘牌!!!

不要說 制裁瑪嘉烈藍屍醫生
試著說 幫醫管局慳一個月十八萬以上開支

醫德 -1000

呢間嘢係咪即是MLM d 公司

pish

五大訴求!
光復香港 時代革命!

Push la

致醫院管理局/ 醫務委員會:

本人現就瑪嘉烈醫院骨科專科顧問醫生黃金耀 (普通科註冊編號 M07691 / 骨科專科註冊編號 S08-0133) 於 2019年7月25日及2019年7月27日在其個人 Facebook 之發言，向醫院管理局作出投訴。

黃金耀醫生於網上散播仇恨言論，揚言要打7月27日入院的求診者，涉嫌恐嚇，並揚言不會救傷者，此舉嚴重違反專業操守，令市民無法信任醫護人員。根據《日內瓦宣言》，醫護人員不能因政見及社會立場而干擾其對病人的責任。黃金耀醫生的言論令市民感到不安，質疑其是否可以不受求診者之政見影響而履行醫生的責任，提供專業的服務。其言行嚴重違反《香港註冊醫生專業守則》，醫生身為公職人員，應著重個人品德及專業操守。黃金耀醫生不中立之餘還發表殘酷及仇恨言論，破壞醫護人員的專業形象及市民對醫護人員的信心，亦令市民擔心醫護人員會因個人立場而洩漏病人私隱。

就上述各項投訴，懇請醫院管理局暫停黃金耀醫生的職務並作出調查，安排紀律聆訊，就其有違醫生倫理之行為作出應有交代，挽回市民對醫護人員的信任。

市民
xxx

仲有懷疑佢有泄漏病人私隱的可能

唔只黃金耀
瑪嘉烈班醫護人員係咪傻撚左一d醫德都冇

不要只推,試著說「罷工要加不合作運動」 偏地開花 各自爬山

未簽既幫手簽下 唔一定有用 但唔做一定無

【白官聯署：美國應該停止出口人群管制裝備予香港警察】

感激!

香港人 唔好放棄!
__________________

*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
返工放工幫手air drop
停止前線義士受傷被捕

我地要真普選 不要空降假特首

冇嘢了
睇到第二d人講

傳銷狗嚟

老豆會唔會有份叫d病人飲架

好似係打石膏

係咪應該要去HA fb留下言呢？
之前好似有個老師？係fb話班警賊都比班藍絲投訴到上新聞
以其人之道 還治其人之身者

推到條含家產仆街

骨科consultant

其實醫生個投訴機制仲比差佬個個更勁

醫管局同醫務委員會隻手遮天

大家留返啖氣

成日係fb到sell啦

做醫生做到佢咁低能, 啲違反醫學道得的野可以亂說, 佢係時候退位讓賢啦

打石膏洗鬼大大力打?
睇埋佢平時d深藍理論就知道佢無醫德

唔制裁呢d撚屌，更加多人唔敢去睇急症呀

千祈唔好打電話比佢 61786869

頂d CM有

推到佢仆街

可以試下。不過應該無用

因為我上面已經講過

補充多句。其實所有行業。醫生個投訴機制算最仆街

因為醫務委員會最識醫醫相衞

有無HA員工守則可以share出黎睇下？
定上網有？

認真
我見ig所有herbalife嘅人
日日吃喝玩樂做運動
好似生活喺平行時空咁
見一個blk一個

網上有

培正畢業😂😂
玩完田徑去左做傳銷狗

Copy 689 封信

唔緊要, 我諗醫院入面的人, 大把人想坐佢個位
投訴係幫其他醫生助攻, 換個有醫學道德的醫生

正冚家產

投訴違反左 5.2.1.2 (g)

有關良好信息交流及資料發布的原則及規則
5.2.1 醫生向公眾或病人提供資料時，必須符合下文所
列的原則。
5.2.1.1 醫生向公眾或病人提供的任何資料必須：
(a) 準確；
(b) 有根據；
(c) 經客觀確認；
- 18 -
(d) 以持平的方式表達 (提及某種治療方
法的成效時，必須列明該療法的利與
弊)。
5.2.1.2 該等資料不得：
(a) 誇大或帶有誤導成分；
(b) 與其他醫生作比較或聲稱優於其他
醫生；
(c) 聲稱服務獨一無二，但沒有適當理由
支持該項聲稱；
(d) 以招徠病人或兜攬生意為目的；
(e) 為相關醫療及健康產品作出商業宣
傳(為免生疑問，臨諮詢時提出的建
議不屬於產品及服務的商業宣傳)；
(f) 煽情或帶有過度勸誘成分；
(g) 引起不適當的公眾關注或不安；
(h) 造成不切實際的期望；
(i) 貶低其他醫生(公允評論除外)。

老豆搵仔
搞人個仔
你個仔啊 孫啊唔會好過

去醫管局投訴冇用的佢咁大粒唔會畀人炒
最緊要去醫務委員會投訴

佢 facebook 摺埋咗！

有恐嚇成分wo

禍必及家人

醫生個fb好似del左

違反專業守則 5.2.1.2 (g)

5.2 有關良好信息交流及資料發布的原則及規則
5.2.1 醫生向公眾或病人提供資料時，必須符合下文所
列的原則。
5.2.1.1 醫生向公眾或病人提供的任何資料必須：
(a) 準確；
(b) 有根據；
(c) 經客觀確認；
- 18 -
(d) 以持平的方式表達 (提及某種治療方
法的成效時，必須列明該療法的利與
弊)。
5.2.1.2 該等資料不得：
(a) 誇大或帶有誤導成分；
(b) 與其他醫生作比較或聲稱優於其他
醫生；
(c) 聲稱服務獨一無二，但沒有適當理由
支持該項聲稱；
(d) 以招徠病人或兜攬生意為目的；
(e) 為相關醫療及健康產品作出商業宣
傳(為免生疑問，臨諮詢時提出的建
議不屬於產品及服務的商業宣傳)；
(f) 煽情或帶有過度勸誘成分；
(g) 引起不適當的公眾關注或不安；
(h) 造成不切實際的期望；
(i) 貶低其他醫生(公允評論除外)。

兩邊一齊啦
Send比傳媒幫手宣傳啦

這是正式錄用的醫生嗎？

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#釋放被捕義士
#追究黑警濫暴
#實行雙真普選

82 公務員集會（遮打） 醫護界（QEH）
83 旺角再遊行
84 將軍澳+港島西遊行
85 全民大罷工

無用啦

仆街馬加裂

推撚到佢仆街

希望有社會威望嘅人可以套用返689嘅說法寫返封投訴信鎮一鎮。

貴局數名醫生日前在其社交平台帳戶上，發表虐待傷者的言論，包括「大大力打」傷者、「可能要出手術刀」。
上述惡毒言詞出自貴局醫生之口，不僅令全香港社會震驚，亦大抵可列為全球醫學界之恥。此事件不得以「醫生的言論純屬個人意見」為辯解，請貴局馬上革除該數名醫生所有職務，以儆效尤。

睇唔過眼鬧過 一秒即block

一定要上醫務委員會先最有用,瑪嘉烈唔會炒佢的, 因為佢係骨科最大粒

838485

8月2 公務員嘅你要到！
8月3 旺角行街
8月4 港島西
8月5 齊罷工

未到最後！攰都唔準放棄！

哈哈，唔知PMH OT入面嘅醫生房有冇人笑柒佢呢？等佢自己同自己傾計都好呀

臨急臨忙打，大家可以copy and paste上去個投訴欄：

I write to raise my grave concerns over the comments on Facebook through which Dr. Wong Kam-yiu (黃金耀)of Prince Margaret Hospital expressed his hostility towards protestors who were injured in recent protests taking place in Sheung Wan, Yuen Long and civilians attacked in Yuen Long. In particular, one of his Facebook comments raised my eyebrows as he deliberately said that '[if [the injured protestors were sent to] Prince of Wales Hospital, I will not treat them' ('在威院，我一定唔救'). I could not have been more shocked that any doctors working for the Hospital Authority did not comply with what the society expects of a doctor. I urge the Hospital Authority to undertake an immediate investigation into any possible breach of law and the possibility of Dr. Wong Kam-yiu bringing disrepute to his profession.

已投訴

罷工呀

估唔到到今日有人仲對深藍撚屌有幻想

天水圍警員9203 高文迪日日屌鳩示威者 懵撚市民:好禮貌好靚仔

我諗巴打你都係睇埋呢個POST, 唔好咁天真

真

炒佢？諗下好了

佢係網上講。話自己無做/ 無實質去做。已經脫罪

見過不少醫生醫死人

醫管局照包庇。昇職。加人工

醫務委員會就同佢地處理投訴。自己人查自己人

做醫生都同啲無腦藍絲一般見識

岩岩樓上覆左, 咁照copy覆埋你啦

估唔到到今日有人仲對深藍撚屌有幻想

天水圍警員9203 高文迪日日屌鳩示威者 懵撚市民:好禮貌好靚仔

我諗巴打你都係睇埋呢個POST, 唔好咁天真

ha咁深藍，點制裁

根據佢fb info
應該係佢黎

已Email投訴

相反 如果個醫生話唔求警犬 你地會唔會鬧？

推到班仆街死

等我都幫手宣傳下herblife 先 係咪可以幫左下條女買？

正確做法

推到馬家烈 / 陳少恥 出來回應先

有呢啲醫生好危險，要大量麻包袋同社會制裁！！

已send

本人得悉瑪嘉烈骨科專科醫生黃金耀 (普通科註冊編號 M07691, 骨科註冊編號 S08-0133) 於網上散播仇恨言論，揚言要打7月27日入院的求診者，涉嫌恐嚇，嚴重違反專業操守，令市民無法信任醫護人員。

本人對黃生的言論感到十分憤怒，被威脅和恐嚇，並對醫院各醫生的職業操守擔心

醫生的專業本為醫治有需要的人，但黃金耀醫生在網上的留言，可見他是一名毫無醫德的醫生，本人擔心他的政治立場會影響其醫治傷者的行為，故認為他不適合再從事醫療工作。

再者，觀其網上的留言，可見黃醫生是一名有暴力傾向的人士，同時對於自己的情緒控制上亦見問題，擔心他會於醫院做出傷害別人的行為，或是煽動醫院職員和病人的情緒。

黃醫生的行為不單有可能對病人做成身體上的損傷，更嚴重的是做成心靈上無法醫治的創傷。同時亦會令市民失去對醫療人員的信心，和影響瑪嘉烈醫院的聲譽。

希望能盡快作出以下的跟進：
1. 馬上停止黃醫生所有的職務
2. 黃醫生需為自己的言論作出道歉
3. 註銷黃醫生的牌照

心靈受到驚嚇的香港人上

佢個女幾㨾衰下

遺傳佢老豆個衰樣

好驚呀

不要說 深藍
試著說 人渣

咁可以等班警犬吠佢專業操守有問題, 關我咩事?
而家呢d撚屌搞到一個二個受傷唔敢入院就關我事啦

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

照你咁講所有有立場既醫生都唔做得？

Medical council

你噏乜鳩?
有立場同話自己唔會救人係兩樣野

人渣

已投

咁咪係囉 你自己都答左

訴已投

佢咁冇醫德死撚硬

食屎狗

..

佢個女喺澳洲讀完大學 返香港做傳銷 有得揀都係揀做狗

冇醫德

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

細細聲講間野係佐敦呀

乜撚野呀而家黃金耀大醫生講到明唔救人呀
睇清楚未呀

幫手一齊投訴！

Done

已sd

在威院，佢而家係威院？

其實投訴 medical council 都冇後果，因為都係老屎忽把持。

但又唔會完全冇用，因為日後有藍絲投訴黃絲醫生，都可以當呢個係先例。

8/5罷工

同埋佢佢骨科緊係唔救啦 都唔係佢專業

向醫委會投訴!

唔好用藍絲醫生
用失醫德醫生
focus返個重點

我冇嘢講

如果有選擇咁救人
唔配做醫生

Wong KY個女都好撚煩 成日whatsapp人宣傳佢啲奶粉 唔覆佢都繼續腥 腥到你屌佢為止

信已寫

有仔嫁啦人地

Herbalife 係咪撐警必飲?

有人 send 信去英國未？

廢老不論學歷高低都係咁撚on9
低至冇讀過書嘅又係撐警
高至做醫生嘅又係撐警
香港到底仲有冇得救

last name wong
first name kam

呢個唔係藍黃絲嘅問題，而係危害病人安全、醫德問題。

send 去英國冇用, 因為果個資格考咗試就有.
只有醫委會有用

屌係呀！！！！
唔飲就唔係fd咁on99

fellowship 冇 professional code of conduct 之類？

"香港醫學專科學院院士(骨科) FHKAM (Orthopaedic Surgery) 1998
英國愛丁堡皇家外科醫學院骨科院士 FRCSEd (Orth) 1998"
依兩個其實係考咗一個試就頒晒兩個.
不過香港專科學院好多老醫生把持住. 唔係冇黃絲. 但你預返個比例低好多.
同佢地講都晒氣.

作為醫生唔應該因為政見而對病人有分別. 所以醫委會就啱啦

已向HA投訴

藍屍真係無一隻正常

借post一用

幫幫手，你係唔係司機都好，義載車隊需要你

入咗去麻煩輕輕推post

報已上
【逆權運動】瑪嘉烈顧問醫生fb稱「大大力打」求診者 涉違反醫生專業守則

我意思係, 拎唔走佢個 edin fellowship regardless 佢殺人放火?

光復香港 時代革命

[重開免會員版] 呢個師奶要求黑警出示委任證，黑警差少少就開槍殺死個師奶

有人係佢個女fb講野
又比佢個女del左啦

老豆post 相
呀女del post
老婆幫手答
Hi auntie想減肥減得健康？快啲聯絡你？～

pisj

最後果張

［突發！]Fb有人公開手足資料/相 ! REPORT!

光復香港！

push
8月5 三罷！

P

send去英國最有用呀!

done

中學已經拍過幾次 都唔知呢個係第幾任男友🙊

好撚恐怖

藍絲讀得多書又點，咪又係冇腦
人地賺大錢就移民去美國 ，英國
你個藍絲醫生就移民去杭州
真係笑大人個口咩

老老實實，條友好醒目，求其up幾句打石膏你都吹佢唔漲

小心

好驚

仲有醫務委員會

教去揾黃金炫耀自己呀！

Email 問蔡堅醫生

移民松化、杭州、成都也不失為一個選擇
咁即刻移民去大灣區，返大陸行醫，適應下先啦⋯⋯

之前說話非黑即白，幾乎斷定無辜被打既普通市民，他們本身有問題
之後設問題又”(如環境可以)“，
呢條友都幾陰陰濕濕

多謝您對醫管局的意見！

我們會盡快處理您提供的寶貴意見。

推到個冷血醫生仆街

咁佢話打飛機都得啦？

醫生真係好易搵

左下角？

其實你地做呢d野冇用架
個醫生已經係consultant 比部門主管低一級
加上醫生呢一行好講論資排輩
佢做成三十幾年醫生分分鐘醫委會座board果d仲低班過佢

我都留過言 比佢block左
唔認自己係傳銷撚，仲話大家開心share
應該呃唔少錢
今舖要還喇 垃圾

又係KY

有冇人去接佢個女放工

佢個女都問過我join唔join herbal life

岩岩send左 大家快d一齊send！！
唔知點寫好既巴絲可以參考下我個篇，雖然我都唔係好識寫投訴信，用詞可能麻麻

敬啟者：
本人得悉於 貴醫院任職骨科醫生的黃金耀曾於2019年7月27日在Facebook公開發表恐嚇病人言論，感到十分氣憤，同時極度質疑黃金耀的專業操守，故特此提出投訴。

黃金耀於Facebook公開寫道：「哈哈，入得尼就預左比我地打，大大力打；若不然，可能要出手術刀」，字裏行間流露恐嚇意味，暗示將不善對待部份傷者，明顯有違醫護人員專業操守。另外，他亦多次於Facebook作出評論，直指反修例示威者為「暴徒」；而27日當天適逢元朗示威，可見上述言辭有影射「暴力對待受傷示威者」之意。

因政治立場而做出差別對待，絕對違反《日內瓦宣言》，本人嚴重質疑黃金耀是否仍能恪守其專業，平等對待每一位傷者。

希望瑪嘉烈醫院能向公眾作出交代，否則將令醫院名聲受損，大大削弱病人對 貴醫院的信任。本人相信 貴醫院絕不會為包庇部分害群之馬，而賠上建立多年的名聲及與病人間難能可貴的互信關係。
市民
ＸＸＸ啟

現附上參考資料，敬請相關部門留意：
【訓唔著睇一睇瑪嘉烈Facebook page 醫生？救人？】

就算未必有用都唔好放過佢

推到全連登一齊投訴

賴sir講句黑警死全家都要請辭，呢d醫畜恐嚇病人唔係放過佢啊嘛？！

仲有醫委會

打電話去投訴！
Email 要三星期先覆

我地都係香港人 8.5全民三罷

投訴左

光復香港 時代革命
8月5 大罷工